TEXT: Artificial intelligence pioneer Yoshua Bengio says regulation in Canada is on the right path, but advancing along it far too slowly.
Relations: [['Yoshua Bengio:Per', 'Field of Work', 'A.I.']]
Explanation: Yoshua Bengio is an artificial intelligence pioneer, working in the field of A.I.

TEXT: Anthropic was formed in 2021 when a group of researchers led by Dario Amodei left OpenAI after a disagreement over the company’s direction.
Relations: [['Dario Amodei:Per', 'member of', 'OpenAI:Org'], ['Anthropic:Org', 'part of', 'OpenAI:Org']]
Explanation: Dario Amodei was a member of OpenAI before leaving and forming Anthropic.

TEXT: The current indictment is related to Tel Drum - a company allegedly used by a criminal group, including Dragnea, for siphoning public funds and funds from the European Union’s budget (a situation that would put the case under the jurisdiction of the EU Public Prosecutor’s Office headed by Laura Codruta Kovesi).
Relations: [['Tel Drum:Org', 'controlled by', 'crimanal group:Other'], ['Liviu Dragnea:Per', 'part of', 'criminal group:Other'], ['Laura Codruta Kovesi:Per', 'director', 'EU Public Prosecutor's Office:Org']]
Explanation: Tel Drum is allegedly controlled by a criminal group including Dragnea, and the EU Public Prosecutor's Office, directed by Laura Codruta Kovesi, has jurisdiction over the case.

TEXT: Tom Herman, Ohio State’s co-offensive coordinator and quarterbacks coach, would prefer not to be known as the Mensa assistant, but it has trailed him.
Relations: [['Tom Herman:Per', 'position', 'co-offensive coordinator & quarterbacks coach'], ['Tom Herman:Per', 'member of', 'Ohio State:Org']]
Explanation: Tom Herman holds the position of co-offensive coordinator and quarterbacks coach at Ohio State University.

TEXT: Bridget Phillipson, a senior member of Keir Starmer’s team, said any complaint against a Labour MP should be looked into, but that she did not believe Phillips was racist.
Relations: [['Bridget Phillipson:Per', 'member of', 'Keir Starmer\'s team:Org'], ['Bridget Phillipson:Per', 'part of', 'Labour Party:Org']]
Explanation: Bridget Phillipson is a senior member of Keir Starmer's team and a part of the Labour Party.

TEXT: MP says moves to discipline Neal Lawson, who heads pressure group Compass, are a ‘disgrace’.
Relations: [['Neal Lawson:Per', 'director', 'Compass:Org']]
Explanation: Neal Lawson is the director of the pressure group Compass.

TEXT: Shou Zi Chew attempts to play down concerns over data and privacy as lawmakers call for ban on Chinese-owned app.
Relations: [['Shou Zi Chew:Per', 'position', 'CEO'], ['Shou Zi Chew:Per', 'part of', 'TikTok:Org']]
Explanation: Shou Zi Chew is the CEO of TikTok, attempting to address concerns over data and privacy.

TEXT: Aidan Gomez, the co-founder and CEO of Cohere AI, speaks to Julia Chatterley about fears around the technology.
Relations: [['Aidan Gomez:Per', 'position', 'co-founder & CEO'], ['Aidan Gomez:Per', 'part of', 'Cohere AI:Org']]
Explanation: Aidan Gomez is the co-founder and CEO of Cohere AI.

TEXT: The Commission presented today different options to Member States to make sure that Russia is held accountable for the atrocities and crimes committed during the war in Ukraine.
Relations: [['European Commission:Org', 'jurisdiction', 'European Union:Loc']]
Explanation: The European Commission has jurisdiction over the European Union and is working to hold Russia accountable for its actions in Ukraine.

TEXT: Argentina’s justice system will investigate allegations of war crimes committed by the Myanmar military against that country’s Rohingya minority under a court ruling upholding the principles of “universal justice”.
Relations: [['Argentina:Loc', 'jurisdiction', 'war crimes investigation']]
Explanation: Argentina's justice system has jurisdiction over war crimes investigations under the principles of universal justice.

TEXT: The Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) said that 136 countries and jurisdictions had agreed to join an accord to impose a two-pillar global tax reform plan.
Relations: [['OECD:Org', 'jurisdiction', 'Global Tax Reform']]
Explanation: OECD has the jurisdiction over the global tax reform rules, covering 136 countries and jurisdictions.

TEXT: The US State Department has decided to recommit to the United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO).
Relations: [['United States:Loc', 'member of', 'UNESCO:Org']]
Explanation: The United States is a member of the United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO).

TEXT: This May 12, through a formal letter addressed to the Minister of Energy and Mines, Fernando Santos Alvite; the Secretary General of the Organization of Petroleum Exporting Countries -OPEC-, Haitham Al Ghais; invited Ecuador to once again form part of the International.
Relations: [['Fernando Santos Alvite:Per', 'position', 'Minister of Energy and Mines'], ['Haitham Al Ghais:Per', 'position', 'Secretary General'], ['Haitham Al Ghais:Per', 'member of', 'OPEC:Org']]
Explanation: Fernando Santos Alvite is the Minister of Energy and Mines, while Haitham Al Ghais is the Secretary General of OPEC.

TEXT: In a bid to reclaim the meaning of African liberation day,  started on May 25th, 2017, to join in a  pan-African movement of individuals, organizations, and movements, Africans Rising, to fight for a peaceful, just, and united continent. 
Relations: [['Africans Rising:Org', 'part of', 'pan-African movement']]
Explanation: Africans Rising is an organization that is part of the pan-African movement fighting for a peaceful, just, and united African continent.

TEXT: With Nigeria’s population projected to hit 400 million people by 2050, the United Nations Food and Agricultural Organisation (FAO) has called for a decisive action by the Nigerian government to ensure sustainable and inclusive food system transformation.
Relations: [['Nigeria:Loc', 'member of', 'United Nations:Org']]
Explanation: Nigeria is a member of the United Nations.

TEXT: BP’s new chief executive, Bernard Looney, has announced plans to make it a net zero company by 2050, and outlined its strategy in a document. 
Relations: [['Bernard Looney:Per', 'position', 'CEO'], ['Bernard Looney:Per', 'part of', 'BP:Org']]
Explanation: Bernard Looney is the CEO of BP, working towards making it a net zero company by 2050.

TEXT: One of the first carbon-neutral tour operators, Intrepid has invested more than £2.5m into grassroots projects globally and donated 100% of profits from a season of trips to Nepal to help rebuild after the 2015 earthquake.
Relations: [['Intrepid:Org', 'objective', 'carbon-neutral tour operator']]
Explanation: Intrepid is a carbon-neutral tour operator working towards sustainable tourism and donating profits to help rebuild Nepal after an earthquake.

TEXT: Earlier this year, the Australian Energy Market Operator (Aemo) warned electricity demand “may exceed supply” at times over the next decade due to factors such as weather conditions or generator outages.
Relations: [['Aemo:Org', 'operator', 'Australian energy market']]
Explanation: Aemo is the operator of the Australian energy market, responsible for managing electricity demand and supply.

TEXT: Six years ago Island Aviation - which includes Auckland Seaplanes and Waiheke Wings - became New Zealand’s first air operator to achieve carboNZero status. 
Relations: [['Island Aviation:Org', 'location', 'New Zealand:Loc'], ['Island Aviation:Org', 'operator', 'aviation']]
Explanation: Island Aviation, located in New Zealand, is an air operator that achieved carboNZero status.

TEXT: The Treasury, Federal Reserve and Federal Deposit Insurance Corporation unveiled a plan to contain fallout from Silicon Valley Bank’s collapse, and said taxpayers would not bear the costs.
Relations: [['Silicon Valley Bank:Org', 'location', 'United States:Loc'], ['Silicon Valley Bank:Org', 'part of', 'the Treasury, Federal Reserve, and FDIC']]
Explanation: Silicon Valley Bank is a bank located in the United States and involved with the Treasury, Federal Reserve, and Federal Deposit Insurance Corporation.

TEXT: FCA tells NatWest, Lloyds, HSBC and Barclays to act more quickly to support consumers after profiteering claims.
Relations: [['NatWest:Org', 'part of', 'Financial Institutions'], ['Lloyds:Org', 'part of', 'Financial Institutions'], ['HSBC:Org', 'part of', 'Financial Institutions'], ['Barclays:Org', 'part of', 'Financial Institutions']]
Explanation: NatWest, Lloyds, HSBC, and Barclays are financial institutions expected to support consumers by the Financial Conduct Authority.

TEXT: The energy regulator, Ofgem, said it would investigate whether the owner of Britain’s biggest power plant, in North Yorkshire, was in breach of the reporting rules required for its renewable energy subsidy scheme.
Relations: [['Ofgem:Org', 'regulator', 'Britain\'s energy market']]
Explanation: Ofgem is the energy regulator for Britain's energy market, with responsibilities such as oversight of renewable energy subsidy schemes.

TEXT: Some of America’s most prominent companies, including Apple, Amazon, Microsoft and Disney, are backing business groups that are fighting landmark climate legislation, despite their own promises to combat the climate crisis, a new analysis has found.
Relations: [['Apple:Org', 'part of', 'prominent companies'], ['Amazon:Org', 'part of', 'prominent companies'], ['Microsoft:Org', 'part of', 'prominent companies'], ['Disney:Org', 'part of', 'prominent companies']]
Explanation: Apple, Amazon, Microsoft, and Disney are prominent companies involved in the fight against climate legislation.

TEXT: The far-right Alternative für Deutschland has won a district council election in Germany for the first time, in what is being referred to as a watershed moment in the country’s politics.
Relations: [['Alternative für Deutschland:Org', 'part of', 'German politics']]
Explanation: Alternative für Deutschland is a far-right political party involved in German politics.

TEXT: The EPP, the European parliament’s largest group, says it supports climate goals but objects to ‘bad proposal’.
Relations: [['EPP:Org', 'member of', 'European Parliament']]
Explanation: The European People's Party (EPP) is a political group and a member of the European Parliament.

TEXT: Formally referred to as the Republic of South Sudan, this landlocked East-Central African nation gained independence from the Republic of the Sudan on July 9, 2011, after several years of conflict between the two countries.
Relations: [['Republic of South Sudan:Loc', 'part of', 'East-Central Africa']]
Explanation: The Republic of South Sudan is a landlocked East-Central African nation that gained independence from the Republic of the Sudan.

TEXT: It was a shocking presentation, even in a country like Serbia, where many adults have painful memories of the Yugoslav wars of the 1990s and their atrocities.
Relations: [['Serbia:Loc', 'part of', 'Yugoslav wars']]
Explanation: Serbia is a country that was involved in the Yugoslav wars of the 1990s.

TEXT: The magnificent Dolomite Mountains are in a sensationally scenic part of northern Italy, where you can soak in lake views, enjoy invigorating walks and sample wine from local vineyards.
Relations: [['Dolomite Mountains:Loc', 'located in', 'Northern Italy:Loc']]
Explanation: The Dolomite Mountains are a scenic location in Northern Italy.

TEXT: Lacul Rosu (the Red Lake) is a natural lake that was formed in 1837 when a landslide blocked the Bicaz Valley.
Relations: [['Lacul Rosu:Loc', 'part of', 'Bicaz Valley']]
Explanation: Lacul Rosu (the Red Lake) is a natural lake located in Bicaz Valley.

TEXT: The recent departure of the cabinet secretary, Sir Gus O'Donnell, has led to much debate and hand-wringing throughout Whitehall and will be watched carefully by every jurisdiction with Westminster-style models of government.
Relations: [['Sir Gus O\'Donnell:Per', 'position', 'cabinet secretary']]
Explanation: Sir Gus O'Donnell held the position of cabinet secretary prior to his departure.

TEXT: European lawmakers are putting their finishing touches on a set of wide-ranging rules designed to govern the use of artificial intelligence that, if passed, would make the E.U. the first major jurisdiction outside of China to pass targeted AI regulation. 
Relations: [['European Union:Loc', 'jurisdiction', 'AI regulation']]
Explanation: The European Union has jurisdiction over artificial intelligence regulation being drafted by European lawmakers.

TEXT: France's highest court Friday ruled that the country could try foreign suspects under the universal jurisdiction principle, greenlighting inquiries into two Syrians accused of war crimes and crimes against humanity.
Relations: [['France:Loc', 'jurisdiction', 'universal jurisdiction']]
Explanation: France has jurisdiction to try foreign suspects under the principle of universal jurisdiction.

TEXT: As part of such efforts on the national level, a new company was recently established within state-owned Bulgarian Energy Holding – BEH. 
Relations: [['Bulgarian Energy Holding:Org', 'operator', 'energy market']]
Explanation: Bulgarian Energy Holding is an energy market operator in Bulgaria.

TEXT: Romania’s gas pipeline operator Transgaz is planning to build a €500m pipeline to bring natural gas from the Neptun Deep block in the Black Sea to the national grid.
Relations: [['Transgaz:Org', 'operator', 'Romanian gas pipeline']]
Explanation: Transgaz is the gas pipeline operator in Romania, planning to build a pipeline for natural gas from the Neptun Deep block.

TEXT: Transneft, the state-owned operator of the Russian portion of the pipeline, pays transit fees to its Ukrainian counterpart, UkrTransNafta, for the oil to pass through that country. 
Relations: [['Transneft:Org', 'operator', 'Russian pipeline'], ['UkrTransNafta:Org', 'operator', 'Ukrainian pipeline']]
Explanation: Transneft is the operator of the Russian portion of the pipeline, while UkrTransNafta is the operator of the Ukrainian portion.

TEXT: The Romanian head of state took the opportunity to call on the European Union (EU) to adopt a new sanctions regime against pro-Russian entities and individuals seeking to derail Moldova’s path toward EU accession.
Relations: [['European Union:Loc', 'jurisdiction', 'sanctions']]
Explanation: The European Union has jurisdiction over sanctions against pro-Russian entities and individuals.

TEXT: Belize, a country of 400,000 citizens, is geographically located in Central America but a part of the English-speaking Caribbean.
Relations: [['Belize:Loc', 'located in', 'Central America']]
Explanation: Belize is a country located in Central America and is part of the English-speaking Caribbean.

TEXT: President Biden backs the plan for Sweden to join the military alliance, but movement has been stalled by Turkey’s opposition.
Relations: [['Sweden:Loc', 'part of', 'military alliance'], ['Turkey:Loc', 'opposition', 'Swedish alliance']]
Explanation: Sweden is looking to join a military alliance backed by President Biden, but the plan has been stalled by opposition from Turkey.

TEXT: China’s commerce ministry publicly rebuked the Biden administration’s efforts to push TikTok’s Chinese ownership to sell the app or face a possible ban in the United States.
Relations: [['China:Loc', 'jurisdiction', 'TikTok:Org']]
Explanation: China has jurisdiction over TikTok, a Chinese-owned app facing possible regulatory actions from the Biden administration in the United States.

TEXT: Nicaragua’s Sandinista-controlled congress has cancelled nearly 200 non-governmental organizations, ranging from a local equestrian center to the 94-year-old Nicaraguan Academy of Letters, in what critics say is Daniel Ortega’s attempt to eliminate the country’s civil society.
Relations: [['Nicaragua:Loc', 'jurisdiction', 'NGOs']]
Explanation: Nicaragua has jurisdiction over the nearly 200 non-governmental organizations cancelled under its Sandinista-controlled congress.

TEXT: Belize is the only Commonwealth realm King Charles has never visited.
Relations: [['Belize:Loc', 'member of', 'Commonwealth:Org']]
Explanation: Belize is a member of the Commonwealth of Nations.

TEXT: The organizers of Missing and Murdered Indigenous Women (MMIW) events in Calgary were already embedded in local Indigenous communities and had ties to other activists through past work with Idle No More or Women’s Marches.
Relations: [['MMIW:Org', 'part of', 'Indigenous communities'], ['.Idle No More:Org', 'part of', 'activism']]
Explanation: MMIW is an organization that is part of Indigenous communities, while Idle No More is part of activism movements, such as Women's Marches.

TEXT: Events such as Northamptonshire’s Shambala and Amsterdam’s DGTL are leading the way, with organisations like A Greener Future, Julie’s Bicycle and Vision 2025 sharing sector knowledge and helping drive standards. 
Relations: [['Shambala:Event', 'organizer', 'A Greener Future:Org'], ['DGTL:Event', 'organizer', 'Julie\'s Bicycle:Org'], ['Vision 2025:Org', 'part of', 'sustainable event planning']]
Explanation: Shambala and DGTL are events organized by A Greener Future and Julie's Bicycle, while Vision 2025 is part of sustainable event planning initiatives.

TEXT: The 16 Days of Activism against Gender-Based Violence is an annual campaign that begins on 25 November, the International Day for the Elimination of Violence against Women, and runs through International Human Rights Day on 10 December.
Relations: [['16 Days of Activism:Event', 'part of', 'gender-based violence awareness']]
Explanation: The 16 Days of Activism is an event that is part of raising awareness on gender-based violence.

TEXT: The representative Kamal Fadel, who had been formally invited to the Albert Hall event on Thursday evening, was initially stopped from entering by Moroccan diplomats.
Relations: [['Kamal Fadel:Per', 'part of', 'Albert Hall event']]
Explanation: Kamal Fadel is a representative who was invited and participated in the Albert Hall event.

TEXT: The March for Life, held each year for a half-century, should be a celebration now that Roe v. Wade has fallen.
Relations: [['March for Life:Event', 'part of', 'abortion rights']]
Explanation: The March for Life is an annual event that is part of the abortion rights movement.

TEXT: Saturday, July 1 will see nearly 2,500 people taking part in the Pretty Muddy events, followed by almost 2,000 taking part in three different distance events to raise money for Cancer Research UK. 
Relations: [['Pretty Muddy:Event', 'organizer', 'Cancer Research UK:Org']]
Explanation: The Pretty Muddy event is organized by Cancer Research UK to raise funds for their mission.

TEXT: Steven Donziger, an attorney who was embroiled in a long-running legal battle with Chevron on behalf of Indigenous people in Ecuador, said the payments are part of a “dangerous trend” of fossil fuel influence over the functions of government and the law.
Relations: [['Steven Donziger:Per', 'occupation', 'attorney'], ['Chevron:Org', 'opposition', 'Steven Donziger:Per']]
Explanation: Steven Donziger is an attorney engaged in a legal battle with Chevron on behalf of Indigenous people in Ecuador.

TEXT: Wagner Group founder Yevgeny Prigozhin released a series of announcements on June 23, accusing Russia’s Defense Ministry of intentionally striking Wagner positions.
Relations: [['Yevgeny Prigozhin:Per', 'director', 'Wagner Group:Org'], ['Russia\'s Defense Ministry:Org', 'opposition', 'Wagner Group:Org']]
Explanation: Yevgeny Prigozhin is the founder and director of Wagner Group, which has faced opposition from Russia's Defense Ministry.

TEXT: Prigozhin said his troops were on a “march for justice" and at one point they were reported headed toward Moscow.
Relations: [['Yevgeny Prigozhin:Per', 'leader', 'troops:Other']]
Explanation: Yevgeny Prigozhin is a leader of troops that were on a "march for justice" headed toward Moscow.